有冇人可以分享自學鋼琴嘅方法/經歷

如題

push

媾個馬尾妹教鋼琴

自學鋼琴係因為佢

覺得原來彈琴唔一定係比人逼去彈古典
之後就down咗佢份譜彈

結果數音背譜都用咗兩個月
最後都彈唔到

到而家自學咗6年了

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

最近太得閒想自學 上網見d二手電子琴好平想買 唔知49鍵夠唔夠用

你覺得見唔見得人，定甩皮甩骨？

主要睇你想彈咩歌，如果係古典嘅話梗係唔夠啦，但如果係流行歌，都有機會唔夠（視乎你想彈咩歌），最好買66鍵。精益求精就88鍵

頭幾兩三年好甩
唔識彈嘅人會覺得勁 識嘅一睇就知係柒
而家好返啲 古典嗰邊都會掂下
同埋有研究樂理 進步得快啲

一樣 你邊個網睇

唔考試既話，
只要你捉到個手點拖力係最好，其實YouTube都教到你

彈下D 夢中的婚禮Kiss The Rain 一定無問題

我未買琴住淨係係ipad download 左啲彈琴apps對住網上啲譜彈，如果一直keep到個熱誠先買，唔想浪費

我都想學 但係屋企冇位 應該都係買電子琴 係唔知自學得唔得 因為之前有巴打講又話要出去學手勢又盛 想問下冇音樂底自己電子琴到底得唔得

同埋建議整本 scale 書練，因為所有樂曲都係建基於 scales 同 arpeggios。練得多熟習調性，仲可以訓練手指靈活性。

成人自學最難搞都係五線譜
長學先買書啦
如果學幾首歌For 興趣，上網都有教Scale，唔洗睇五線譜

樓主琴都未買咁慳錢
基本上YouTube都有哂Scale，Hanon，Czerny果堆書同示範

點解要買電子琴唔買數碼鋼琴

利申：同樣想學

carousell